{
    "question": "setiap hari Minggu keluarga Pak Fahri selalu titik-titik lingkungan untuk melaksanakan kewajiban untuk mendapatkan hak agar terbebas dari titik-titik lingkungan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Membersihkan <br>2. Ancaman<br><br>Semoga membantu dan semoga benar!!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-motifasi-3g-442",
            "question": "Apa pengertian dari motifasi 3G\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yakni Gold (mencari kekayaan dengan berdagang), Glory (mencari kejayaan dengan meluaskan daerah jajahan), dan Gospel (menyebarkan agama Nasrani). Dalam sejarah, terdapat 4 bangsa Eropa yang pernah datang ke Nusantara dengan tujuan tersebut, yakni Portugis, Spanyol, Inggris, dan Belanda.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-623",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saling menghargai . oleh karena itu diperlukan adanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rasa persatuan dan kesatuan yg mendorong masyarakat untuk saling toleransi dan saling melengkapi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-perbedaan-kondisi-geografis-terhadap-terbentuk-595",
            "question": "Bagaimana pengaruh perbedaan kondisi geografis terhadap terbentuknya keragaman budaya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK\u2764</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-c-c-4-buku-yang-menggambarkan-bagaimana-para-pemeluk-agama-203",
            "question": "3.    C.\r\nC.\r\n4.\r\nBuku yang menggambarkan bagaimana\r\npara pemeluk agama yang berbeda dapat\r\nhidup berdampingan secara damai adalah\r\nbuku\r\na. Ramayana\r\nb. Sutasoma\r\nMahabarata\r\nd. Bharatayudha\r\nBuku yang ditulis pada zaman Majapahit\r\nyang menggambarkan mengenai\r\nkeberagaman para pemeluk agama\r\nhidup berdampingan secara damai\r\ndikarang oleh\r\na. Mpu Ramadi\r\nb. Mpu Damar Jati\r\nc. Mpu Tantular\r\nd. Mpu Suta Pasana\r\nBerikut ini merupakan upaya yang dilakukan\r\ndalam mewujudkan kerukunan, yaitu ....\r\na. individualistis\r\nb. diskriminasi\r\nC.\r\nras\r\nC.\r\n10. Tokoh yang menanggap etnisitas sebagai\r\nhasil interaksi dan bukan sifal-sifat hakiki\r\nsuatu kelompok adalah ....\r\na. Koentjaraningrat\r\nb. Frederick Barth\r\nEriks Wolf\r\nd. Eriks Wolf dan Fredrik Brath\r\n11. Pembedaan variasi penduduk berdasarkan\r\ntampilan fisik (bentuk dan warna rambut,\r\nwarna mata, warna kulit, bentuk mata, dan\r\nbentuk tubuh) adalah pengertian dari\r\na. agama\r\nb. bahasa\r\nd. fisik\r\n12. Masing-masing suku di Indonesia memiliki\r\nperbedaan di bawah ini, kecuali ....\r\na. kewarganegaraan\r\nb.\r\n5.\r\nadat istiadat\r\nbahasa\r\nd. kesenian daerah\r\n13. Agama sebagai sumber tata nilai yang\r\nberlaku dalam kehidupan sebagai individu,\r\nC.. toleransi\r\nbermasyarakat, berbangsa, dan bernegara\r\nd. pluralistik\r\nselalu berpedoman pada\r\n6. Baik dan buruknya penilaian orang lain\r\na. undang-undang\r\nkepada kita bukan karena warna, rupa,\r\nb. kitab suci\r\ndan bentuk, melainkan karena baik dan\r\nc. adat istiadat\r\nburuknya kita dalam ....\r\nd. pimpinan\r\na. bermain\r\n14. Pola kepercayaan masyarakat terhadap\r\nb. berbicara\r\nroh gaib yang diyakini memiliki peran\r\nc. berperilaku\r\nbesar dalam kehidupan manusia adalah\r\nd. bertamu\r\na. animisme\r\n7. Suku bangsa merupakan sekelompok\r\nb. dinamisme\r\nmanusia yang dibentuk oleh kesamaan di\r\nc. individualisme\r\nbawah ini, kecuali ....\r\nd. atheis\r\na. sosialkultural\r\n15. Agama atau kepercayaan pemujaan\r\nb. kebiasaan\r\nterhadap kekuatan alam dan arwah leluhur,\r\nC.\r\nfisik\r\nyang dianut oleh masyarakat tradisional\r\nd. budaya\r\nSunda adalah ....\r\n8. Bentuk kesatuan kebudayaan yang\r\na. Kejawen\r\nmenyatakan diri pada ciri-ciri rohaniah\r\nb. Sunda Wiwitan\r\ndisebut ....\r\nc. Marapu\r\na. suku\r\nC. agama\r\nd. Ugamo Malim\r\nb. bangsa\r\nd. bahasa\r\n16. Mpu Tantular dalam buku Sutasoma\r\n9. Perbuatan yang\r\nberkenaan dengan\r\nmenggambarkan kerukunan hidup\r\nsegala bentuk pembedaan, pengecualian,\r\nberagama pada saat itu dengan seloka\r\npembatasan, atau pemilihan berdasarkan Bhinneka Tunggal Ika yang artinya ....\r\npada ras dan etnis disebut ....\r\na. bersama kita maju\r\na. pengucilan ras dan etnis\r\nb. maju terus pantang mundur\r\nb. diskriminasi ras dan etnis\r\nC. berbeda-beda tetapi tetap satu jua\r\nsatu\r\ntetap\r\nd. berbeda-beda tetapi\r\nc. pelecehan ras dan etnis\r\nkesatuan\r\nd. permusuhan ras dan etnis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>permusuhan ras iyalah salah satuh yg g di bolekan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-satu-paragraf-dengan-pikiran-pokok-pramuka-membantu-kita-869",
            "question": "Tuliskan satu paragraf dengan pikiran pokok pramuka membantu kita berlatih mandiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku dan temanku sedang menyiapkan alat dan perlengkapan untuk berkemah ke pegunungan saat proses kata pembina kami harus mandiri untuk mendirikan tenda dan lain lain. Setelah hari berikutnya kami disuruh mencari kayu untuk api unggun dan membuat tenda dan lainnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-baik-jika-dilingkungan-kita-sedang-ada-kegiatan-gotong-208",
            "question": "Sikap yang baik jika dilingkungan kita sedang ada kegiatan gotong royong adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ikut gotong royon</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Sikap yang baik jika dilingkungan kita sedang ada kegiatan gotong royong adalah</strong></p><ul><li>Saling membantu 1 sama lain , tdk menyusahkan org lain .</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dika-mempunyai-teman-teman-yang-punya-kegemaran-yang-berbeda-s-160",
            "question": "Dika mempunyai teman - teman yang punya kegemaran yang berbeda. sikap dika yang tepat agar pertemanan mereka tetap terjalin baik adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan toleransi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maap klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak mengejek teman-temannya, dan menghargai keberagaman tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kita harus menumbuhkan sikap saling menghargai dan menghormati sejak kecil. Jika kita mempunyai teman yg berbeda agama, suku, fisik,dll, kita harus tetap berteman, seperti pada semboyan negara Indonesia, yaitu Bhineka Tunggal Ika. Maka pertemanan tidak hancur dan tetap terjaga.</p><p>___________</p><h2>Semoga bermanfaat^^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-rendahnya-harga-diri-suatu-masyarakat-tergantung-pada-292",
            "question": "Tinggi rendahnya harga diri suatu masyarakat tergantung pada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerukunanananannanana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat nya sendiri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalo salah y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketahanan-nasional-dalam-menghadapi-covid-19-dari-kebijakan-polit-300",
            "question": "Ketahanan nasional dalam menghadapi covid 19 dari kebijakan politik dan ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melakukan 3m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}